\documentclass[12pt,oneside,slovak,a4paper]{article}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url} % príkaz \url na formátovanie URL
\usepackage{hyperref} % odkazy v texte budú aktívne (pri niektorých triedach dokumentov spôsobuje posun textu)
\usepackage{longtable} 
\usepackage{cite}
\usepackage{times}
\usepackage[section]{placeins} %nieco ako clear:both v html pred sections
\usepackage{listings} % umožňuje paste kódu \lstset{language=Java} \begin{lstlisting}[frame=single]
\usepackage[dvips,dvipdfm,a4paper,centering,textwidth=14cm,top=4.6cm,headsep=.6cm,footnotesep=1cm,footskip=0.6cm,bottom=3.8cm]{geometry}
\usepackage{color, colortbl}
\definecolor{Gray}{gray}{0.9}
%opening
\pagestyle{headings}
\title{Vizualizácia viacrozmerných dát}

\author{Michal Kováčik\\[2pt]
  {\small Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
  {\small Fakulta informatiky a informačných technológií}\\
  {\small \texttt{xkovacikm2@gmail.com}}
  }

\date{\small 26.11.2017}

\begin{document}

\maketitle

\section{Príprava datasetu}
Dataset obsahuje 7 dimenzií, pričom každá je v inom rozsahu.

\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{Rozsahy hodnôt dimenzií dát}
  \label{my-label}
  \begin{tabular}{|l|l|l|} \hline
  \multicolumn{3}{|l|}{Rozsahy atribútov datasetu} \\
  atribút        & max           & min           \\ \hline
  1              & 21.18         & 10.59         \\ \hline
  2              & 17.25         & 12.41         \\ \hline
  3              & 0.9183        & 0.8081        \\ \hline
  4              & 6.675         & 4.899         \\ \hline
  5              & 4.033         & 2.6299        \\ \hline
  6              & 8.4559        & 0.7651        \\ \hline
  7              & 6.549         & 4.519         \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

Ako ôsmy atribút sú uvedené triedy, ktoré však pri trénovaní nechceme, keďže sa má jednať o učenie bez učiteľa.
Tieto triedy preto z dát vyhodíme a použíjú sa len pri záverečnom vyhodnocovaní samoorganizácie.

\section{Opis architektúry siete}
Na riešenie problému vizualizácie viacrozmerných dát som použil samoorganizujúcu sa mapu s nasledovnými hyperparametrami:
\begin{itemize}
\item \textbf{Rozmery siete} sú 10x10 neurónov v jednej vrstve, teda dokopy 100 neurónov  
\item \textbf{Metrika počítania vzdialností vektorov}: $L_1$ Manhattanská vzdialenosť
\item \textbf{Susedská funkcia}: diskrétne gaussovské susedstvo
\item \textbf{Inicializácia lambda funkcie}: použil som heuristiku $\lambda_s = \frac{1}{2}$ najväčšej vzdialenosti neurónov zvolenou metrikou počítania vzdialenosti
\item \textbf{Inicializácia váh}: váhy som inicializoval použitím funkcie uniform v rozsahu od najmenšej hodnoty atribútu po najváčšiu hodnotu atribútu
\end{itemize}

\section{Výsledky samo-organizujúcej sa siete}
Trénovanie samoorganizujúcej sa mapy prebiehalo v 200 epizódach, s nasledovnými výsledkami:

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{attributes.png}
  \caption{Vývoj atribútov modelu počas procesu trénovania}
\label{fig:attrs}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{h_v_dist.png}
  \caption{Matica unifikovanej vzdialenosti horizontálna a vertikálna}
\label{fig:umat}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{class_membership.png}
  \caption{Príslušnosť neurónov k jednotlivým triedam datasetu}
\label{fig:classes}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{a_1.png}
  \caption{Heatmapa atribútu 1}
\label{fig:tanh}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{a_2.png}
  \caption{Heatmapa atribútu 2}
\label{fig:tanh}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{a_3.png}
  \caption{Heatmapa atribútu 3}
\label{fig:tanh}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{a_4.png}
  \caption{Heatmapa atribútu 4}
\label{fig:tanh}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{a_5.png}
  \caption{Heatmapa atribútu 5}
\label{fig:tanh}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{a_6.png}
  \caption{Heatmapa atribútu 6}
\label{fig:tanh}
\end{figure} 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1]{a_7.png}
  \caption{Heatmapa atribútu 7}
\label{fig:tanh}
\end{figure} 

\end{document}